WORKSHEET 2
PYTHON
Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question.
1. Which of the following is not a core datatype in python?
A) list B) struct
C) tuple C) set
Ans:- B

2. Which of the following is an invalid variable name in python?
A) _init_ B) no_1
C) 1_no D) _1
Ans:- A

3. Which one of the following is a keyword in python?
A) in B) _init_
C) on D) foo
Ans:- A

4. In which of the following manner are the operators of the same precedence executed in python?
A) Left to Right B) BODMAS
C) Right to Left D) None of these
Ans:- A

5. Arrange the following in decreasing order of the precedence when they appear in an expression in python?
i) Multiplication ii) Division iii) Exponential iv) Parentheses
A) iii â€“ iv â€“ ii â€“ i B) iii â€“ iv â€“ i â€“ ii
C) iv â€“ iii â€“ ii â€“ i D) iii â€“ ii â€“ i â€“ iv
Ans:- C

6. (28//6)**3/3%3 = ?
A) 7.1111â€¦ B) 0
C) 0.3333â€¦ D) 1
Ans:- C

7. Which of the following is not equal to x16 ?
A) x**4**4 B) x**16
C) x^16 D) (x**4)**4
Ans:- A

8. a = input(â€œEnter an integerâ€). What will be the data type of a?
A) int B) str
C) float D) double
Ans:- B

Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question.

9. Which of the following statements are correct?
A) Division and multiplication have same precedence in python
B) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on PEDMAS
C) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on VBODMAS
D) In case of operatorsâ€™ having same precedence, the one on the left side is executed first.
Ans:- A, B and D

10. Which of the following is(are) valid statement(s) in python?
A) abc = 1,000,000 B) a b c = 1000 2000 3000
C) a,b,c = 1000, 2000, 3000 D) a_b_c = 1,000,000
Ans:- C

Q11 to Q13 are subjective questions, answer them briefly

11. Differentiate between a list, tuple, set and dictionary.
Ans:-
A List is a sequence of elements in a specific order. A list is represented by "[]" and are mutable.

A Tuple is basically an immutable list, represented by "()".

A Set is a collection which is unordered and unindexed. Sets are written with curly brackets "{}".

A Dictionary is a collection which is unordered, changeable and indexed. In Python dictionaries are written with curly brackets, and they have keys and values.

12. Are strings mutable in python? Suppose you have a string â€œI+Love+Pythonâ€, write a small code to replace â€˜+â€™
with space in python.
Ans:-
Strings are mutuable in python. 
Code for replacing + with space :-
	str="I+Love+Python"
	str.replace("+", " ")
										 
13. What does the function ord() do in python? Explain with example. Also, write down the function for getting
the datatype of a variable in python.
Ans:-
The ord() function in Python accepts a string of length 1 as an argument and returns the unicode code point representation of the passed argument. For example ord('B') returns 66 which is a unicode code point value of character 'B'.
str="I+Love+Python"
type(str)

Q14 and Q15 are programming questions. Answer them in Jupyter Notebook.

14. Write a python program to solve a quadratic equation of the form ğ‘ğ‘¥
2 + ğ‘ğ‘¥ + ğ‘ = 0. Where a, b and c are to
be taken by user input. Handle the erroneous input, such as â€˜aâ€™ should not be equal to 0.

15. Write a python program to find the sum of first â€˜nâ€™ natural numbers without using any loop. Ask user to input
the value of â€˜nâ€™.